{"objectives": [{"tag": "estrangeiros", "patterns": ["Existe alguma restri\u00e7\u00e3o para estrangeiros ingressarem na Fatec?"], "responses": ["N\u00e3o, a Fatec n\u00e3o tem restri\u00e7\u00f5es para ingresso de estrangeiros, desde que atendam aos requisitos estabelecidos pelo processo seletivo."], "context": [""]}, {"tag": "fatec", "patterns": ["O que \u00e9 a Fatec?"], "responses": ["A Faculdade de Tecnologia (Fatec) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino superior que oferece cursos de tecnologia em n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o."], "context": [""]}, {"tag": "unidades", "patterns": ["Quantas unidades da Fatec existem?"], "responses": ["Atualmente, existem 73 unidades da Fatec espalhadas por todo o estado de S\u00e3o Paulo."], "context": [""]}, {"tag": "sele\u00e7\u00e3o", "patterns": ["Como funciona a sele\u00e7\u00e3o para ingresso na Fatec?"], "responses": ["Os candidatos s\u00e3o selecionados por meio de um processo seletivo que ocorre duas vezes por ano. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por meio de uma prova objetiva de conhecimentos gerais e uma reda\u00e7\u00e3o."], "context": [""]}, {"tag": "cursos", "patterns": ["Quais s\u00e3o os cursos oferecidos pela Fatec?"], "responses": ["A Fatec oferece cursos superiores de tecnologia em diversas \u00e1reas, como inform\u00e1tica, gest\u00e3o, design e engenharia, entre outras."], "context": [""]}, {"tag": "institui\u00e7\u00e3o", "patterns": ["A Fatec \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada?"], "responses": ["A Fatec \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino superior mantida pelo governo do estado de S\u00e3o Paulo."], "context": [""]}, {"tag": "vantagens", "patterns": ["Quais s\u00e3o as vantagens de estudar na Fatec?"], "responses": ["Os cursos da Fatec s\u00e3o gratuitos e de qualidade reconhecida pelo mercado de trabalho. Al\u00e9m disso, a institui\u00e7\u00e3o oferece uma infraestrutura completa, com laborat\u00f3rios bem equipados e corpo docente altamente qualificado."], "context": [""]}, {"tag": "apoio", "patterns": ["A Fatec oferece algum tipo de apoio ao estudante durante o curso?"], "responses": ["A Fatec oferece diversos programas de apoio ao estudante, como bolsas de estudo, est\u00e1gios remunerados, orienta\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e suporte psicopedag\u00f3gico."], "context": [""]}, {"tag": "informa\u00e7\u00f5es", "patterns": ["Como posso obter mais informa\u00e7\u00f5es sobre a Fatec?"], "responses": ["Voc\u00ea pode obter mais informa\u00e7\u00f5es sobre a Fatec no site oficial da institui\u00e7\u00e3o (www.fatec.sp.gov.br) ou por meio de contato direto com a unidade desejada."], "context": [""]}, {"tag": "simultaneo", "patterns": ["\u00c9 poss\u00edvel fazer um curso de gradua\u00e7\u00e3o e um curso t\u00e9cnico simultaneamente na Fatec?"], "responses": ["Sim, \u00e9 poss\u00edvel fazer um curso de gradua\u00e7\u00e3o em tecnologia e um curso t\u00e9cnico simultaneamente na Fatec."], "context": [""]}, {"tag": "idade", "patterns": ["Existe alguma restri\u00e7\u00e3o de idade para cursar a Fatec?"], "responses": ["N\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o de idade para cursar a Fatec, desde que o candidato tenha conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente."], "context": [""]}, {"tag": "enade", "patterns": ["Qual \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o da Fatec no Enade?"], "responses": ["Os cursos da Fatec foram avaliados positivamente no Enade, com notas entre 3 e 5 em uma escala de 1 a 5."], "context": [""]}, {"tag": "dist\u00e2ncia", "patterns": ["A Fatec oferece alguma modalidade de ensino a dist\u00e2ncia?"], "responses": ["N\u00e3o, a Fatec n\u00e3o oferece cursos na modalidade de ensino a dist\u00e2ncia."], "context": [""]}, {"tag": "est\u00e1gio", "patterns": ["Os cursos da Fatec oferecem est\u00e1gios?"], "responses": ["Sim, os cursos da Fatec oferecem est\u00e1gios remunerados aos alunos que estejam matriculados e frequentes."], "context": [""]}, {"tag": "hor\u00e1ria", "patterns": ["Qual \u00e9 a carga hor\u00e1ria dos est\u00e1gios oferecidos pela Fatec?"], "responses": ["A carga hor\u00e1ria dos est\u00e1gios pode variar de acordo com o curso e a grade curricular, mas em geral ela \u00e9 de cerca de 400 horas."], "context": [""]}, {"tag": "mercado", "patterns": ["A Fatec oferece algum tipo de suporte para inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho?"], "responses": ["Sim, a Fatec oferece orienta\u00e7\u00e3o profissional e est\u00e1gios remunerados aos alunos para facilitar a inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho."], "context": [""]}, {"tag": "trancar", "patterns": ["\u00c9 poss\u00edvel trancar a matr\u00edcula em um curso da Fatec?"], "responses": ["Sim, \u00e9 poss\u00edvel trancar a matr\u00edcula em um curso da Fatec e retom\u00e1-la posteriormente, desde que atenda aos crit\u00e9rios estabelecidos pela institui\u00e7\u00e3o."], "context": [""]}, {"tag": "dura\u00e7\u00e3o", "patterns": ["Qual \u00e9 a dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia dos cursos oferecidos pela Fatec?"], "responses": ["A dura\u00e7\u00e3o dos cursos pode variar de acordo com a \u00e1rea de conhecimento e a grade curricular de cada curso, mas em geral eles t\u00eam dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de dois anos."], "context": [""]}, {"tag": "reconhecido", "patterns": ["Os cursos da Fatec s\u00e3o reconhecidos pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o?"], "responses": ["Sim, todos os cursos oferecidos pela Fatec s\u00e3o reconhecidos pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC)."], "context": [""]}, {"tag": "transfer\u00eancia", "patterns": ["\u00c9 poss\u00edvel realizar transfer\u00eancia de outra institui\u00e7\u00e3o para a Fatec?"], "responses": ["Sim, \u00e9 poss\u00edvel realizar transfer\u00eancias de outras institui\u00e7\u00f5es de ensino superior para a Fatec, desde que atendam aos crit\u00e9rios estabelecidos pela institui\u00e7\u00e3o."], "context": [""]}, {"tag": "p\u00f3s", "patterns": ["A Fatec oferece cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o?"], "responses": ["N\u00e3o, a Fatec oferece apenas cursos de gradua\u00e7\u00e3o em tecnologia."], "context": [""]}, {"tag": "interc\u00e2mbio", "patterns": ["Existe algum programa de interc\u00e2mbio ou mobilidade estudantil na Fatec?"], "responses": ["Sim, a Fatec possui conv\u00eanios com institui\u00e7\u00f5es de ensino superior em outros pa\u00edses e oferece programas de interc\u00e2mbio e mobilidade estudantil para os alunos."], "context": [""]}, {"tag": "carga", "patterns": ["Qual \u00e9 a carga hor\u00e1ria dos cursos da Fatec?"], "responses": ["A carga hor\u00e1ria dos cursos pode variar de acordo com a \u00e1rea de conhecimento e a grade curricular de cada curso, mas em geral ela \u00e9 de cerca de 2.400 horas."], "context": [""]}, {"tag": "financeira", "patterns": ["A Fatec oferece algum tipo de assist\u00eancia financeira aos estudantes?"], "responses": ["Sim, a Fatec oferece um programa de bolsas de estudo para os estudantes que comprovem baixa renda familiar."], "context": [""]}, {"tag": "monitoria", "patterns": ["Existem atividades de monitoria para alunos da Fatec?"], "responses": ["Sim, a Fatec oferece atividades de monitoria para alunos que desejam auxiliar outros estudantes em assuntos relacionados a disciplinas espec\u00edficas."], "context": [""]}, {"tag": "vestibular", "patterns": ["Qual \u00e9 o per\u00edodo de inscri\u00e7\u00f5es para o vestibular da Fatec?"], "responses": ["O per\u00edodo de inscri\u00e7\u00f5es para o vestibular da Fatec varia de acordo com o semestre e \u00e9 divulgado no site da institui\u00e7\u00e3o."], "context": [""]}, {"tag": "fluxo", "patterns": ["Os cursos da Fatec possuem algum tipo de exig\u00eancia para fluxo de disciplinas?"], "responses": ["Sim, os cursos da Fatec possuem um fluxo de disciplinas definido para cada semestre e \u00e9 exigido o cumprimento deste para a conclus\u00e3o do curso."], "context": [""]}, {"tag": "bolsa", "patterns": ["Como \u00e9 feita a sele\u00e7\u00e3o de alunos para as bolsas de estudo oferecidas pela Fatec?"], "responses": ["A sele\u00e7\u00e3o dos alunos para as bolsas de estudo \u00e9 feita com base em crit\u00e9rios socioecon\u00f4micos e desempenho acad\u00eamico."], "context": [""]}, {"tag": "ingressar", "patterns": ["\u00c9 poss\u00edvel ingressar na Fatec fora do per\u00edodo de vestibular?"], "responses": ["\u00c9 poss\u00edvel ingressar na Fatec no meio do semestre letivo, dependendo da disponibilidade de vagas remanescentes."], "context": [""]}, {"tag": "lingua", "patterns": ["A Fatec oferece algum curso de l\u00ednguas estrangeiras?"], "responses": ["N\u00e3o, atualmente a Fatec n\u00e3o oferece cursos de l\u00ednguas estrangeiras. Somente ingl\u00eas mas como parte da grade de alguns cursos"], "context": [""]}, {"tag": "profici\u00eancia", "patterns": ["A Fatec oferta algum tipo de prova de profici\u00eancia?"], "responses": ["Sim, a Fatec oferece provas de profici\u00eancia em l\u00edngua inglesa e espanhola, que podem ser utilizadas para obten\u00e7\u00e3o de certificado de profici\u00eancia."], "context": [""]}, {"tag": "defici\u00eancia", "patterns": ["H\u00e1 algum tipo de apoio para os alunos com defici\u00eancia na Fatec?"], "responses": ["Sim, a Fatec possui N\u00facleos de Acessibilidade em todas as unidades, que oferecem apoio aos alunos com defici\u00eancia, incluindo recursos de acessibilidade e atendimento personalizado."], "context": [""]}, {"tag": "profissional", "patterns": ["Como \u00e9 feita a sele\u00e7\u00e3o de professores para a Fatec?"], "responses": ["A sele\u00e7\u00e3o de professores \u00e9 realizada por meio de processo seletivo, que avalia a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, experi\u00eancia profissional e qualifica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para atuar na \u00e1rea."], "context": [""]}, {"tag": "crit\u00e9rios", "patterns": ["\u00c9 poss\u00edvel realizar disciplinas em outras institui\u00e7\u00f5es enquanto estou matriculado na Fatec?"], "responses": ["Sim, \u00e9 poss\u00edvel realizar disciplinas em outras institui\u00e7\u00f5es, desde que sejam reconhecidas pelo MEC e atendam aos crit\u00e9rios estabelecidos pela Fatec."], "context": [""]}, {"tag": "egressos", "patterns": ["Quais s\u00e3o as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o dos egressos dos cursos da Fatec?"], "responses": ["Os egressos dos cursos da Fatec podem atuar em diversas \u00e1reas, como tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o empresarial, constru\u00e7\u00e3o civil, mec\u00e2nica, automa\u00e7\u00e3o, entre outras."], "context": [""]}, {"tag": "online", "patterns": ["A Fatec possui algum tipo de sistema online para acesso a conte\u00fado das disciplinas?"], "responses": ["Sim, a Fatec utiliza plataformas de ensino a dist\u00e2ncia para acesso a conte\u00fados das disciplinas e intera\u00e7\u00e3o com os professores."], "context": [""]}, {"tag": "mec", "patterns": ["Como \u00e9 feita a avalia\u00e7\u00e3o dos cursos da Fatec?"], "responses": ["A avalia\u00e7\u00e3o dos cursos \u00e9 feita por meio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), que utiliza crit\u00e9rios como a nota do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (ENADE), a avalia\u00e7\u00e3o do corpo docente, a infraestrutura e recursos pedag\u00f3gicos da institui\u00e7\u00e3o."], "context": [""]}, {"tag": "dura\u00e7\u00e3o", "patterns": ["Qual \u00e9 a dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia dos cursos oferecidos pela Fatec?"], "responses": ["Os cursos de gradua\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica oferecidos pela Fatec t\u00eam dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 3 anos."], "context": [""]}, {"tag": "programa", "patterns": ["A Fatec oferece algum tipo de programa de pesquisa para os alunos?"], "responses": ["A Fatec possui programas de pesquisa e extens\u00e3o que possibilitam a participa\u00e7\u00e3o dos alunos em projetos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos."], "context": [""]}, {"tag": "gratuitos", "patterns": ["A Fatec oferece cursos gratuitos?"], "responses": ["A Fatec oferece cursos gratuitos, mas o processo seletivo \u00e9 feito por meio de vestibular e pode haver cobran\u00e7a de taxas."], "context": [""]}, {"tag": "f\u00e9rias", "patterns": ["Qual \u00e9 o per\u00edodo de f\u00e9rias dos alunos da Fatec?"], "responses": ["O per\u00edodo de f\u00e9rias dos alunos da Fatec varia de acordo com o calend\u00e1rio acad\u00eamico e pode ser consultado no site da institui\u00e7\u00e3o."], "context": [""]}, {"tag": "presencial", "patterns": ["Qual \u00e9 a modalidade de ensino adotada pelos cursos oferecidos pela Fatec?"], "responses": ["A modalidade de ensino adotada pela Fatec \u00e9 presencial."], "context": [""]}, {"tag": "empregabilidade", "patterns": ["A Fatec possui conv\u00eanios com empresas para est\u00e1gio e empregabilidade?"], "responses": ["Sim, a Fatec possui conv\u00eanios com diversas empresas e institui\u00e7\u00f5es para oferta de vagas de est\u00e1gio e emprego aos alunos."], "context": [""]}, {"tag": "mudar", "patterns": ["\u00c9 poss\u00edvel mudar de curso durante a gradua\u00e7\u00e3o na Fatec?"], "responses": ["Sim, \u00e9 poss\u00edvel solicitar a transfer\u00eancia de curso dentro da Fatec, desde que haja vagas dispon\u00edveis e o aluno cumpra os requisitos necess\u00e1rios para o novo curso."], "context": [""]}, {"tag": "matr\u00edcula", "patterns": ["Como \u00e9 o processo de matr\u00edcula para os cursos da Fatec?"], "responses": ["O processo de matr\u00edcula para os cursos da Fatec \u00e9 divulgado ap\u00f3s o resultado do vestibular e pode ser realizado online ou presencialmente, dependendo da unidade e do curso."], "context": [""]}, {"tag": "laborat\u00f3rios", "patterns": ["A Fatec possui laborat\u00f3rios para pr\u00e1tica dos conte\u00fados das disciplinas?"], "responses": ["Sim, a Fatec possui laborat\u00f3rios equipados para pr\u00e1tica dos conte\u00fados das disciplinas, de acordo com as especificidades de cada curso."], "context": [""]}, {"tag": "inicio", "patterns": ["Ol\u00e1", "Ola", "Bom dia", "Boa tarde", "Boa noite"], "responses": ["Ol\u00e1, em que posso ajudar?", "Bem vindo ao chatbot fatec, em que posso ajudar?"], "context": [""]}, {"tag": "m\u00e9dia", "patterns": ["Como \u00e9 calculada m\u00e9da da mat\u00e9ria?"], "responses": ["Isso depende de cada professor, mas via de regra s\u00e3o 2 provas e um trabalho com pesos determinados por cada docente."], "context": [""]}, {"tag": "frequ\u00eancia", "patterns": ["Qual \u00e9 a frequ\u00eancia minima para n\u00e3o ser reprovado?"], "responses": ["O aluno deve frequentar no m\u00ednimo 75% das aulas."], "context": [""]}, {"tag": "reprovar", "patterns": ["O que acontece se eu reprovar em uma mat\u00e9ria"], "responses": ["A Fatec oferece a possibilidade de cursa-la novamente no pr\u00f3ximo semestre."], "context": [""]}, {"tag": "biblioteca", "patterns": ["A fatec disponibiliza livros?"], "responses": ["A Fatec disp\u00f5e de uma bibliot\u00e9ca com uma ampla variedade de livros."], "context": [""]}, {"tag": "cidades", "patterns": ["Quais cidades tem a Fatec?"], "responses": ["Campinas, Cap\u00e3o Bonito, Catanduva, Diadema, Franca, Itapetininga, Itapira, Itu, Jaboticabal, Jacare\u00ed, Jundia\u00ed, Mogi Mirim, Osasco, S\u00e3o Paulo (Ipiranga), S\u00e3o Paulo (Sebrae), S\u00e3o Paulo (Zona Leste), Sorocaba, Tatu\u00ed, Taubat\u00e9."], "context": [""]}, {"tag": "telefone", "patterns": ["Qual o telefone da fatec?"], "responses": ["Entre em contato pelo n\u00famero: 0800 596 9696 "], "context": [""]}, {"tag": "teste", "patterns": ["perguntei teste"], "responses": ["respondi teste"], "context": []}, {"tag": "treino", "patterns": ["perguntei treino"], "responses": ["respondendo ahhhhhhhhhhh"], "context": []}, {"tag": "portaria", "patterns": ["como funciona a portaria da fatec?"], "responses": ["funciona de forma manual"], "context": []}, {"tag": "duracao", "patterns": ["qual o tempo de duracao do curso?", "duracao  curso"], "responses": ["o curso tem em m\u00e9dia 3 anos de dura\u00e7\u00e3o"], "context": []}, {"tag": "acessibilidade", "patterns": ["a fatec tem acessibilidade?", "acessibilidade", "acesso a cadeirante"], "responses": ["a fatec contem elevador, rampa de acesso"], "context": []}]}